[Bisexual]我係男仔，但好似鍾意咗另一個男仔

九月，初秋。

黃昏時份，下課的鐘聲響起，同學們紛紛離開學校。

我站在籃球場上的三分線底角，眼中只有籃框。

「最後一球喇」劉景程把籃球傳給我。

他是故事裡的另一位男主角，跟我一起征戰了六年的籃球隊隊友。

我把籃球舉起，瞄準，射出。

Chop！

籃球以全美的拋物線穿針破網。

我滿意地點一點頭，問道「入咗幾球啊？師兄」

程，英文翻譯作Ching，所以師兄就是他的別名。

他一面以後手交叉運球一面道「100球入咗65球，多我30球」

我們二人每天也會在校隊訓練結束後自行加操，圍繞著三線喪射100個三分球，然後都係輸咗請嘢飲嗰啲例牌on9嘢啦。

「今次又係你請」我目無表情，說話語氣總是冷冰冰。

他臉帶笑容，爽快地道「無問題，Let's go」

走到學校飯堂，坐在餐桌旁的長椅上，看著慢慢從自動販賣機走回來的他。

「接住！」他把一支樽裝飲料拋向我。

我輕輕接過，望望包裝，是蘋果茉莉，他懂得我的口味。

「Thank you」我說，然後便扭開瓶蓋，大啖地品嘗了一口。

他望著我手中的飲料，是渴望的眼神，可惜我們定了規矩，輸的一方只能靜靜坐在一旁看著贏的一方把飲料喝完，不得上訴。

我有點不好意思地道「不如算，你都買返支嚟飲」

他笑道「傻啦，願賭服輸，下次我一定會贏」

事實上，我打籃球一點也不強，除了投籃準繩以外，基本上可以說是一無是處，防守廢、體能差、跑得慢、無速度、唔夠快。相反，他才是籃球界的明日之星，剷籃切入所向披靡，六年來帶領著我們由一支魚腩部隊蛻變成今天的區內種子。

一段短暫的沈默，我們同時望向美麗的夕陽。

他有感而發地道「今年係最後一年喇，我真係好想打一次全港學界精英賽...」

全港學界精英賽一直都是我們奮鬥的目標，上年棋差一著，於區內準決賽飲恨，無緣晉級。

我低著頭道「咁點解你唔加入其他名校？」

劉景程表現出色，每年也吸引不少籃球名校向他挖角。

他一臉認真地道「如果係咁就無意思，對我嚟講，同奮鬥多年嘅隊友一齊分享勝利先至係最有價值」

戰友和榮耀，他毫不猶豫地選擇了我們。

我點頭。

他搭著我的肩膀，又道「由其係同你依位最佳捐友」

在我的眼中，他是耀眼的太陽，無時無刻也充滿著滿滿的正能量。

我把手上的蘋果茉莉遞向他，作為報答他的一份心意。

「要唔要整返啖？」

他瞪大雙眼，問道「真係？」

我點著頭道「嗯」

他輕輕接過，嘴脣貼著瓶口，暢快地把飲料喝至最後一口才捨得交還給我。

我望著瓶口，有點猶豫。

他道「你介意呀？」

我道「唔係，只係想問下你點解可以咁狼死，飲到淨返一啖」

他笑道「哈哈，你預咗嫁啦」

那時還未知道，這份純潔的友誼，正在漸漸進化...

利申：直不甩

第二天的訓練結束，我跟劉景程如常一起走路回家。

我們住在相同的屋院，不同的座數。

與他道別後，難免有點寂莫之感。

身處於單親家庭的我，父親在四年前死了，母親則長期位於新加坡工幹，400百來尺的居屋單位就只是一個孤獨的空間。

叮！

升降機門在到達15樓的時候靜靜地打開，我隨即往右轉，所住的單位就在走廊的最盡頭。

在門前脫下鞋子，準備打開大門，卻聽見屋內傳來吵雜的電視聲。

奇怪了，明明早已在上學前把電視機關掉，母親亦不可能在這個時候回來。

那究竟是誰人莫名闖進我的屋內呢？

我帶著戒備的心情打開大門，映入眼簾的卻是一個女生正坐在電視機前悠閒地吃餅乾的畫面。

女生察覺了我，口裡依然擔著餅乾「你終於返嚟嗱，等咗你好耐喇」

她的名字叫周樂妍，住在隔壁的鄰居，與我一起成長了十多年的青梅竹馬，比我大一歲，是個放篤屁都香過人嘅妙齡大學生。

我們兩家人感情要好，時常有所往來，在我需要獨自生活的這段期間，他們亦對我照顧有加。

因此對我來說，她就彷似我的親生家姐。

我疑惑地道「你點入嚟嫁？」

她一面舔著手指上的餅乾碎一面道「你地有條後備鎖匙放咗喺門口張地毯下面吖嘛」

我點著頭道「哦...」

說著，便走進房間，將背包和運動袋放在書桌前的椅子上，樂妍姐姐亦隨後跟了進來。

她心情愉快地坐上我的睡床，盤著腿，道「我屋企人今晚去哂婚宴」

「所以呢？」我說。

「所以今晚有我陪你食飯，係咪好開心呢」

她衣著性感，全身只穿著一件白色小背心和黑色熱褲，讓我有點不敢直視。

我托一托鼻樑上的黑框眼鏡，道「咁你想食咩？」

她自信滿滿地道「我親自下煮」

我背身倚著書桌，道「我屋企無材料」

她隨即站起身來，道「而家落去買咪有囉，快啲行啦」然後便挽著我的手臂走出房間。

lm

來到屋村商場，樂妍姐姐一個勁地走在前頭。

她漂亮的外表加上一身露肉的打扮，吸引著無數男途人的注視。

我努力趕上前頭，在她的耳邊輕聲道「你咁樣著會唔會唔係太好，好多男人昅住你」

她卻不以為然地道「熱吖嘛，佢地都係望下姐，又唔會做啲乜嘢嘅」

既然她不介意，我亦無謂枉作小人。

但再多行幾步，又發現一個咸濕伯父一面盯著她的胸部一面r賓周。

我還是忍不住脫下自己的校服恤衫，披在她的身上。

她愕然地道「做咩啊？」

我說「一陣入到超市冷氣凍」

她笑著說「驚我畀人睇蝕呀？」

我尷尬地抓抓後腦勺，如同默認。

她在我的面前背著走，雙手放在背後「幾時變得咁有風度啊？」

我怕她會仆倒，提醒著說「睇路啊...」

進入超市，說是要做蜆肉意粉，Spaghetti Alle Vongole。

於是她便拿著清單，在店內左穿右插，搜羅了白酒、蜆肉等各種食材。

在收銀處預備付錢的時候，我拿出錢包，說要和她五五分帳。

她卻搖頭拒絕道「身為大學生點可以要個中學雞同我夾錢嫁，收返埋個瘦弱嘅銀包佢啦」

看來她心意已決，我只好無奈地接受。

拿著一袋二袋的食材回到家中，她便馬上走到廚房動工。

看著她那雞手鴨腳的身姿，讓我非常懷疑她的入廚經驗。

我有點擔心地道「你得唔得嫁？」

她故作生氣地道「梗係得啦，我之前整過嫁，你而家懷疑我呀？」

「唔係...咁有無嘢需要幫手？」

「無啊無啊，細路仔快啲出返去啦，唔好喺度阻哂」

「真係？」

她放下廚具，輕輕撫摸著我的前額，笑道「係啊，放心等食啦，包你滿意」

我笑著離開廚房，細味著那份熟悉的關愛。

然而，這種猶如親人般的關係，又會否持續到永遠呢...？

有興趣嘅可以睇吓我啲舊故

唉...諗住同三個friend去澳門叫雞，點知比班女友發現咗...：

想食女基督徒?其實唔難：

等，等到發霉菌。

我坐在客廳的沙發上，由六點半新聞看到晚間新聞，都依然係仲未食得。

真係好想知道樂妍姐姐到底在搞乜鳩？差不多六個小時了，正常來說應該連九大簋也煮得出來。

我關上電視，打算回到房間收拾一下明天上課需要用到的物品。

當我正忙於收拾書包的時候，便聽見樂妍姐姐的叫喊聲「阿希，食得喇，入嚟幫手拎啲嘢出去吖」

終於食得，我馬上放下手頭上的東西，趕到廚房。

站在廚房的門外，看看裡面的環境，混亂得和剛剛打完仗無異。

樂妍姐姐一臉尷尬地凝視著我，道「唔好望啦，我一陣會執返乾淨」

然後她便把兩碟意粉遞給我，又道「快啲拎出去啦，知你肚餓喇」

我低聲道「咁少嘢，洗唔洗整咁耐...」

她好像有點生氣地道「好嘢梗係要等嫁啦，有投訴就唔好食喇」

「無投訴...」

她笑道「咁就乖喇，你出去先，我搞埋啲就出嚟，等我啊」

點解而家咁興故仔扮真post呃人入嚟？！

咁我改過個名